[LM學嘢] 曾焯文：各國暴動罪定義及刑罰

暴動罪在歐美不少文明國家的刑罰頗輕，發明暴動罪的英國，甚至五十幾年前就以此條例過時，而廢除此罪行。冰島領導或煽動暴動最高刑罰僅監禁三年，無用武力的參加者甚至可判罰款了事。芬蘭參加暴動，明顯欲傷人身或欲嚴重損害財物，僅判罰款或監禁至多一年。芬蘭領導激烈暴動，對人施暴或嚴重損害他人財物，都係判罰款或監禁至多四年。美國哥倫比亞區，故意參與暴動或煽動暴動，對他人財產或身體造成嚴重損傷的危險，只判監不超過180日，或罰款，或兩者兼施。德國暴動罪，參加針對人/物的暴力行為，聯手危害公共安全，僅判監不超過三年，或竟只罰款。日本暴動罪與推翻政府、纂奪國土掛鉤，主謀判死刑/無期徒刑; 但跟隨者僅判監三年以下。暴動罪源於英格蘭1714年暴動法例：如有十二人或以上集結，擾亂公眾安寧，經裁判司宣讀女皇解散令後，仍不肯散去者，將被判死刑。1967年，英國刑事法案以暴動罪過時而廢除。南澳大利亞及香港仍沿用英國過時暴動罪的重罪概念。澳洲十二人或以上，共同使用非法暴力，或威脅使用，令在場正常人擔心自己安全，即犯暴動，基本罪行判監七年，嚴重者判十年。香港參與三人或以上非法集結，破壞社會安寧，即犯暴動，可判監十年！以下詳列各國暴動罪定義及刑罰。

屌 咪撚幫垃圾排骨精洗底啦 而家連登啲人係咪傻架

又學到嘢